// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Іле Алатауының ең биік нүктесі",
    answer: "Иманбұлақ шыңы",
    options: [
      "Сарышоқы шыңы",
      "Мұзтау шыңы",
      "Талғар шыңы",
      "Иманбұлақ шыңы"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Автомобиль жасау жөнінен дүние жүзінде бірінші орын алады",
    answer: "Жапония",
    options: [
      "Италия",
      "Ресей",
      "Германия",
      "Жапония"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Каспий теңізінің шығысындағы жерлер жайлы мәліметтер қалдырған грек ғалымдары",
    answer: "Геродот, Птоломей",
    options: [
      "Геродот, Птоломей",
      "Әл Идриси, Эратосфен",
      "Эратосфен,  Птоломей",
      "Әл Фараби, Геродот"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Антропогендік табиғат кешенін ата:",
    answer: "Бөгендер",
    options: [
      "Жануарлар",
      "Бөгендер",
      "Климат",
      "Өсімдіктер"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Ауа райының белгілі бір жерге тән, көпжылдық жай-күйі",
    answer: "климат",
    options: [
      "ылғалдылық",
      "жел",
      "ауа райы",
      "климат"
    ]
  },
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....
    {
    numb: 6,
    question: "АҚШ-тың байырғы тұрғындары",
    answer: "Үндістер",
    options: [
      "Үндістер",
      "Ағылшындар",
      "Шотландыұтар, Ирландықтар",
      "Испандықтар"
    ]
  },

  {
    numb: 7,
    question: "Географиялық қабықтағы ырғақтылық …",
    answer: "Белгілі бір уқұбылыстардың уақыт ішіндегі қайталануы",
    options: [
      "табиғат кешендері қалыптасу тарихы",
      "белгілі бір уқұбылыстардың уақыт ішіндегі қайталануы",
      "табиғат компонеттері мен кешендердің өзгеруі",
      "адамдардың шаруашылық іс әрекеттері"
    ]
  },

  {
    numb: 8,
    question: "Дүниенің екі бөлігінде орналасқан Қазақстан облыстары",
    answer: "Атырау, Батыс Қазақстан",
    options: [
      "Атырау, Батыс Қазақстан»",
      "Маңғыстау, Қызылорда",
      "Арқалық, Атырау",
      "Ақтөбе, Ақмола"
    ]
  },


  {
    numb: 9,
    question: "Жер бетінің табиғаты, халқы, оның шаруашылық әрекеті туралы ғылым:",
    answer: "География",
    options: [
      "Геология",
      "Картография",
      "Гидрология",
      "География"
    ]
  },


  {
    numb: 10,
    question: "Заң шығаратын ең жоғарғы өкімет билігі парламенттің және өкіметтің қолында болатын басқару түрі.",
    answer: "Республика",
    options: [
      "Федерация",
      "Абсолюттік монархия",
      "Республика",
      "Унитарлы"
    ]
  },


  {
    numb: 11,
    question: "Адамның демалысын ұйымдастыру мақсатында пайдаланылатын ресурстар:",
    answer: "рекреациялық",
    options: [
      "рекреациялық",
      "зияткерлік",
      "зияткерлік",
      "антропогендік"
    ]
  },

  {
    numb: 12,
    question: "Ұсақ масштабты анықтаңдар:",
    answer: "1:10000000",
    options: [
      "1:10000000",
      "1:2000000",
      "1:50000",
      "1:200"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "Қазақстандағы ең үлкен көл",
    answer: "Каспий",
    options: [
      "Каспий",
      "Арал",
      "Теңіз ",
      "Балқаш "
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "Қазақстанның экономикалық-географиялық жағдайының тиімсіз жағы:",
    answer: "континенттің ортасында",
    options: [
      "Жауын-шашынның аз болуы",
      "Қытай мен Ресейдің көршісі",
      "Азия мен Еуропаның аралығында",
      "континенттің ортасында"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "Электр станцияларына қажетті конденсатор зауыты орналасқан қала",
    answer: "Өскемен",
    options: [
      "Өскемен",
      "Шымкент",
      "Түркісан",
      "Алматы"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "Қазақстанның ең ұзын шекарасы",
    answer: "Ресей",
    options: [
      "Ресей",
      "Қытай",
      "Өзбекстан",
      "Қырғыстан"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "Қазақстандағы негізгі химияның басты өндірісі",
    answer: "минералды тыңайтқыштар",
    options: [
      "Минералды тыңайтқыштар",
      "Калий тұзы",
      "Тұрмыстық химия",
      "Химиялық қосылыстар"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "“Малиус боката” алмасының жабайы түрлері өсетін қорық:",
    answer: "Наурызым",
    options: [
      "Ақсу Жабағылы",
      "Қорғалжын",
      "Үстірт",
      "Наурызым"
    ]
  },

  {
    numb: 19,
    question: "Әлемдегі шетелдік туристерді ең көп тартатын спорттық туризмнің орталығы:",
    answer: "Альпі тауы, Франция, Швейцария",
    options: [
      "Карпат тауы, Украина, Чехия",
      "Альпі тауы, Франция, Швейцария",
      "Аппалач тауы, АҚШ",
      "Кавказ тауы, Ресей, Грузия"
    ]
  },

  {
    numb: 20,
    question: "Темірді экспорттауда көшбасшы елдер:",
    answer: "Бразилия, Аустралия, Қытай",
    options: [
      "Франция, Ұлыбритания, АҚШ",
      "Бразилия, Аустралия, Қытай",
      "Аргентина, Замбия, Мексика",
      "Ресей, Қазақстан, Украина"
    ]
  },
  ];
